\section{Arquitectura del mentor}

El nostre mentor \mentor{},
per ajudar-nos a entendre el problema,
ens va mostrar quina era la seva
arquitectura a alt nivell
per resoldre el problema
plantejat com podem veure
a la figura \ref{fig:arquitectura:mentor}.

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{120-diseny/resources/0-educational.png}
    \caption{arquitectura del mentor}
    \label{fig:arquitectura:mentor}
\end{figure}

On el projecte conté diferents parts:
\begin{itemize}
    \item Entrada de dades
    \begin{itemize}
        \item Moodle \acrshort{lms}, la base de dades en MySQL
        \item ``Open Data'' i ``Third Party Services'' fa referència a bases de dades en general.
    \end{itemize}
    \item El propi projecte ``\titulo{}''
    \begin{itemize}
        \item \acrshort{etl}, transforma les dades
        \item \acrshort{lrs}, emmagatzematge de \textit{logs} en format \acrshort{xapi}
        \item \acrshort{div}, serveix per poder visualitzar les dades processats pel \textit{Big Data}
        \item \acrshort{dai}, extracció de les dades de forma segura
    \end{itemize}
\end{itemize}

Aleshores, entenem que es necessita un \acrshort{etl}
universal especialitzat en bases de dades
per extreure les dades
de diferents plataformes.

Aquesta transformació cal guardar-la
en una altra base de dades,
de manera que puguem aprofitar tot el potencial
d'extreure la informació de diferents
plataformes. Per fer això ens sembla interessant
el format \acrshort{xapi}.
\\

Com a idea inicial considerem que és
una proposta prou senzilla
perquè les coses
puguin funcionar.
